% ----------------------------------------------------------
% Modelo ABNT para artigo científico (ABNT NBR 6022 / 10520)
% Conteúdo convertido de 2024-1_Artigo-TCC-BCC-modelo.docx
% ----------------------------------------------------------
\documentclass[10pt,oneside,a4paper]{article}

% --- Pacotes básicos ---
\usepackage[english,brazilian]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{mathptmx}
\usepackage{microtype}
\usepackage{graphicx,url}
\usepackage{setspace}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[normalem]{ulem}
\newcommand{\ul}[1]{\uline{#1}}
\usepackage[section]{placeins}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{caption}

% --- Quadros e tabelas convertidos do DOCX ---
\usepackage{array}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{calc}
\usepackage{longtable}

% --- Bibliografia ABNT ---
\usepackage{csquotes}
\usepackage[style=abnt,backend=biber,language=brazil]{biblatex}
\addbibresource{Zotero_MinhaBiblioteca.bib}

% --- Ajustes de espaçamento e margens ---
\usepackage[a4paper,margin=2.5cm]{geometry}
\setstretch{1.0}
\setlength{\parindent}{1.25cm}
\setlength{\parskip}{6pt}
\sloppy

% --- Formatar textos de código ---
\newcommand{\code}[1]{\texttt{#1}}
\usepackage{listings}
\lstset{
  basicstyle=\ttfamily\footnotesize,
  columns=fullflexible,
  keepspaces=true,
  upquote=true,
  frame=single,
  breaklines=true
}
\renewcommand{\lstlistingname}{Listagem}
\renewcommand{\lstlistlistingname}{Lista de listagens}

\setlist[enumerate]{label=\alph*), itemsep=0pt, topsep=0pt, parsep=0pt, partopsep=0pt}
\captionsetup{font=small,labelfont=bf,justification=centering}

\begin{document}

\begin{center}
\textbf{INSTRUÇÕES PARA O ARTIGO DO TRABALHO DE CONCLUSÃO DE CURSO -- BCC}

\vspace{0.4cm}
João Pedro da Silva, José Carlos Pereira -- Orientador

Curso de Bacharel em Ciência da Computação

Departamento de Sistemas e Computação

Universidade Regional de Blumenau (FURB) -- Blumenau, SC -- Brasil

maildoaluno@furb.br, maildoorientador@furb.br
\end{center}

\noindent\textbf{Resumo:} O resumo é uma apresentação concisa dos pontos relevantes de
um texto. Informa suficientemente ao leitor, para que este possa decidir
sobre a conveniência da leitura do texto inteiro. Deve conter
OBRIGATORIAMENTE o OBJETIVO, METODOLOGIA, RESULTADOS e CONCLUSÕES. O
resumo não deve ultrapassar 10 linhas e deve ser composto de uma
sequência corrente de frases concisas e não de uma enumeração de
tópicos. O resumo deve ser escrito em um único texto corrido (sem
parágrafos). Deve-se usar a terceira pessoa do singular. As
palavras-chave, a seguir, são separadas por ponto, com a primeira letra
maiúscula. Caso uma palavra-chave seja composta por mais de uma palavra,
somente a primeira deve ser escrita com letra maiúscula, sendo que as
demais iniciam com letra minúscula, desde que não sejam nomes próprios.

\noindent\textbf{Palavras-chave}: Ciência da computação. Sistemas de informação.
Monografia. Resumo. Formato.

\input{secao_introducao}
\input{secao_referencialTeorico}
\input{secao_descricao}
\input{secao_resultadosDiscussao}
\input{secao_consideracoesFinais}
\input{secao_referencias}

\appendix
\renewcommand{\thesection}{Apêndice \Alph{section}}
\input{secao_apendiceA}
\input{secao_anexoA}

\end{document}
